[奶共狗] 多項通訊軟件遭內地封殺 庫克:須遵守當地法規

蘋果公司早前按照中國政府的要求，將數百種應用程式從其中國區應用商店下架，惹起人權組織批評，蘋果行政總裁庫克對此辯護稱，當到一個國家、進入一個市場後，就要遵守該國的法律法規。

庫克在廣州舉行的《財富》全球論壇上發表講話時稱，中國市場是蘋果除美國以外的第二大最重要的市場，避免在中國成為局外人很重要。他指出，選擇只有參與其中，或是作為旁觀者大喊大叫，並稱強烈認為來到中國就要加入其中、參與競爭，因旁觀改變不了任何事情。

阿里巴巴主席馬雲早前在世界互聯網大會上表示，中國對西方公司是開放的，強調中國並無趕走Google，而是他們自己離開的，重申所有公司都必須遵守中國法律。

微軟即時通訊軟件Skype早前成為中國網絡控制下的犧牲品，相繼被蘋果中國區應用商店、幾個內地Android應用下載網站下架。蘋果公司發言人其後證實，是應中國公安部的要求將Skype撤下。

今年秋天早些時候，Facebook旗下的短訊服務WhatsApp在中國內地遭屏蔽。而其他在中國無法使用的手機應用程式，包括Gmail、Facebook、 Snapchat、Twitter、Telegram、Line等電郵、社交和通訊應用程式。

好撚傻，基佬克條友！

支那人，你送嘅唔岑貴，要搶嘅先寶貴！